新工做左半年比人挖角

有得升職加薪 唔知走唔走好
新工做左半年就走好似好衰

走la 唔好覺得對唔住公司，調轉頭公司一定唔會可憐你

睇下你自己返工為咩囉

做緊大公司就走，細公司就諗下，諗完都係走

係office hea博佢炒 話：「我呢家就係唔撚做野 吹呀 每月多五千加跪低叫契哥 我就考慮下係你間閪公司做」

白痴先同公司講感情

巴打咁癲

梗係去啦

但新公司中資好爭扎

都怕做半年就走會會臭’dor‘

唔通同佢講感情呀？
佢有冇同你講過先？

中資係考慮因素
驚臭朵係 on9

番左半年 未有咩感情問題

😂做半年就走 都唔怕臭？

😂😂咁唔好走啦 幫佢打一世工啦

多幾多先

打工為錢啫,邊度人工高就去邊度.

係紅 定 中資先
淨中資就算la, 冇得揀

唔好走
打工唔做佢10年8年點對得老細住

一年咁多呢啲case 咁就臭朵咩
你又唔係衝入房打柒佢

人各有志，其實走左真係冇人怪你。
樓主唔洗諗得自己太重要

諗下佢如果無錢出糧 會唔會覺得請左你半年就炒唔係幾好意思

間間公司請人諗法都唔同
未必話見到你咁快轉工就覺得差
分分鐘知道你係俾人挖角更加想請你𠻹啦

你係big tech ceo？邊個識你

15-20%

巴打我地撞名

多20%就走

20%=現職捱兩年 + 升一級

有分別咩

真

其實講多dd

新果度其實係熟人想挖我
算係一齊係新公司挖天下咁
其實有無咩好顧慮

ps過多兩三年 30歲

你邊位 去大公司做GM?

都升職加人工 仲要諗？

早走對大家開心
等等做夠一年佢開始信你比大野你跟先來走就重on9

唔講以為全行得幾十人臭朵

借口既野..

之前同你差唔多情況
最後我係好後悔無過檔的

走

中資真係要諗清楚先喎

有咩好考慮
你依家間公司又唔係你老豆開

啱呀 起碼做返8-10年先走啦

呢半年你唔寫入 CV, 又唔打算食回頭草嘅話
點解會臭

連登仔吹水姐

外資開始走，唔同中資打工可以點？乞食？

半年照寫ok la, 話出面高人工請

有心理準備中資的管理文化同香港/西方好唔同，部分亂咁黎好難啃。

巴打係耐無打工搵返野做?
定係FG出黎第一份工?

跟熟人，人工又高啲，有咩要猶豫？

咩PO先
講真開荒一定好辛苦
但依D經驗好難得
有過開荒經驗遲下條路都好行好多

開定30%先好走啦
至少25%

最緊要睇對家出手幾有誠意
良禽擇木而棲

加到幾多

走

等時CV
唔寫呢半年話武肺未搵到工又得

照寫話有better offer又得

邊個會理
就算做reference check 都係你寫乜佢睇乜之嘛

唔好諗太多，你返得果半年，你唔做無返其實無人會知/在意

依啲時勢重有人工加，樓主好叻

我覺得要對比埋新舊工既返工地點 就算新工加20% 但如果由大西北返柴灣我都唔制

加人工走係天經地義

睇人工層面一定係走
唔走只係考慮 新工環境同工作量
衰唔衰仔基本唔洗諗 除非舊工老細係你救命恩人啦

一個月完全唔使諗啦

唔轉留低做乜

當自己係Chief Executive Officer?
小薯仔Who Fuckin' Cares

會唔會移民
如果會 當然轉 反正為錢

如果唔會移
咁睇下邊間前景好啲 辛唔辛苦
如果多20%人工但返到冇哂自己時間我唔返了

唔好對公司有感情 完

點解呀巴打

呢個都係 識人做中資 d老細只係識開會 乜都唔掂

中資要睇下公司文化你頂唔頂得順

打好信同佢講有offer
你加唔加
唔加我就走

好彩je祝咁多位巴打都順風順水

如果佢counter咁就仲煩未試過有咁幸福巴煩惱
因為依家公司無咩唔好（暫時）

衰？有咩衰，公司同你拍拖？包屌閪？

新工做左半年就走唔係咁好既原因係驚搵唔到下份工
當你都已經有人請 唔走既原因係邊

巴打我同你差唔多情況
明知公司反轉豬肚都係冇情講 硬係覺得做落有感情咁話曬做左三年細公司
而家日日都plan緊幾時遞信

除非你極抗拒中資/新個間公司

唔係一定轉 咩臭朵 你搵唔夠多錢 條女不論脾氣定個西 肯定臭過臭朵 仲要有感情 你唔可以躲

屌 人搵工 工搵人 咪撚理啲hr 鳩up啦

唔走 係因為做慣左 或者柒啲講句佢地知無人要咋

走呀

咁爭扎唔好做啦

一定走！

計下數，返工車錢食飯錢有冇多左
工時有冇長左
除笨有精計岩數就郁囉

衰咩？第時要炒人果時,佢仲衰呀！

從一而終
唔好走

同公司講感情？ 你宜家媾緊佢咩 緊係講金唔講心喇

轉工好似好衰
你收人工直頭好衰啦

仲要睇埋返工location
如果近d就狗衝

做好本份
其他咩都唔好理得架啦
中資無外資管得咁嚴
利申 中資出身

講感情都要俾錢架!

做半年走就好衰
唔通做十年先走就唔衰？

梗係走 你係咪ON9

中資公司唔好做係事實

唔出奇吖
試過有個後生索女上司好冧我
我一同佢辭職, 佢即刻搵我去佢間房傾咗成日計
問係咪有人恰我, 又問係咪做得唔開心
仲話加我50%人工, 但其實我當時有女朋友
我覺得個女上司好似成日都借啲咦抽我水
我同佢講咗唔止一次我有另一半, 佢都係咁
再加上, 真係有另1份我想做好耐嘅工請我
最後我話始終我都係想轉工
佢就收咗我張辭職信, 仲話當晚要陪佢食飯
話會幫我攪咩farewell party
farewell party一聽就知會叫晒全村人啦
咁佢就同我講邊晚邊間酒店等
心諗其他同事都係食個cake
又會請我去酒店食飯, 洗唔洗咁誇張
點知嗰晚去到酒店房, 一開門
我嚇死, 佢著到勁性感, 披住件浴袍開門
房入面已經預備晒啲嘢食, 紅酒嗰啲
我第1個反應係: er...
我見唔對路其實好想走嘅之際, 佢捉住我
話陪我食餐飯都得掛?
於是佢拉咗我入房, 兼閂埋門, 叫我除鞋
咁好啦, 食囉, 但我從來冇見過佢著成咁
我講好幾多點就要走, 我費事俾女朋友知啦
最後當然, 俾佢係咁叫我飲啦飲啦
飲到wingwing地, 我當時真係走架喇
佢就攬住我咀埋嚟, 又推我落床除晒我啲衫
咁正常人都頂唔住啦, 所以就同佢瞓咗一晚
但因為大家都飲醉咗, 佢都好內疚
知自己唔應該咁做, 但又問之後仲約唔約得我
初頭我專登叫埋啲舊同事出咗幾次去
但之後就再冇聯絡, 佢都有男朋友了

要睇你人工實數先知喎
本身2萬加15%就加得嗰3000
本身5萬加20%就加成皮, 差好遠

你要考慮埋入到去係咪適應到，可以做到比較長時間
如果你唔適應想走，咁就變左連續兩份工都好短時間就走

咁更加要要求加
因為唔想走
加夠就可以唔走繼續做
但唔加都係要走
返工都係為錢

如果間公司無錢
佢一定毫不猶豫咁cut人手
唔好感情用事啦

睇下加幾多同呢加個間好唔好境
值唔值得你再留係到做

必須走好機會

突破盲腸

我都係差唔多情況 , 其實係人都會明 people come people go , 對公司有感情而阻住自己前途就最低能

plan左就唔好等啦 遲一日就蝕一日

又升職又加人工，點解唔走

遠左但可接受

互勉

有唔紅既中資咩

係
難得老闆貼錢請伙計

大家應該攞個心出黎對返公司

因為個間公司出手好高
我揀左留低但都係無人工加 仲要放npl
到想轉工個時已經嗌唔翻咁高

其實俾人挖角係點挖？LinkedIn搵你？

大把人係咁

錢係唯一唔會令人後悔既野

會 千奇唔好走 啲hr 會行內傳你個名 到時你就冇人請
起碼做夠十年老屎忽先值錢

工作表現好到俾人挖角
有實力你驚啲乜嘢
邊邊好待遇就去邊邊㗎
返工唔係購錢唔通同你講心咩
怪就怪間公司啲待遇唔足以留住啲人才

最後竟然唔係互射左幾次
好失望

而家d 人做唔夠一年話走就走
教晒你野轉頭走撚左咁冇義氣
俾我一定會當面屌

番工唔好同公司講感情

你就互射
如果係男上司, 我已經揼柒咗佢好耐

做中資點對得住手足

揼柒完
再互射

睇前/錢途

又俾你講到似層層

100%的事，香港人預咗做晒啲hands on嘢，然後辰時戊時都會叫你跟呢樣嗰樣，仲有好多無啦啦石頭爆出嚟完全唔關9你事都要跟，timeline極aggressive，唔會諗你resources同其他嘢sup唔support到，因為啲大粒嘢係完全唔撚會做嘢的

新潮文

過多兩三年三十咁仲唔走？想做鹹魚？

國企？

本身幾多 加到幾多先

仲以為係篇潮文諗咗陣

挖角係點？間公司直接搵你？
定係agent? 點分agent佢係跑數定真係挖角？

唔係啦, 真人真事, 邊間酒店, 邊間房都記得好清楚
我到今時今日都淨係同過一個好朋友講

你都on撚鳩驚臭朵
轉工有幾閒

係中資呢個位你要諗諗佢，
呢個時勢加錢挖角，有冇古怪你諗你

係咪it

睇清楚有無伏先好去
利申：情況同你差唔多 新工已resign

返咗一日就話啫
半年咁撚耐

即走

依家咁既時勢
一個唔該即炒你個陣你估老細又會唔好意思咩

連登啲笑話唔會畫出腸
自己睇路

ching好呢味

有幾正?

中資難搞喎，幾肯定香港人一定無運行，但短期可以考慮，不過要間中資要係行業龍頭

走
心都郁左梗係走啦

利:有offer, 公司同新公司鬥加人工,留低左, 宜家走唔到

轉庇護工場有咩好討論？

你走左 佢咪請過個 無所謂

走！

你咪試下佢肯唔肯加人工，唔肯加咁就係佢留唔到你，唔係你問題

識貨

巴打做咩工?咁猛料有人挖

想聽達哥讀你篇潮文，唔介意我send比達哥嗎

男上司就主動揼人條柒
巴打都係跟女上司啦

你send啦

男上司唔係問題，問題係gay

賺藍錢 洗喺黃度

傻啦 要走就走唔好搞咁多野
一陣比人打個電話去傾兩下你就冇左個offer

咁撚惡
不過我唔講佢點知邊個你畀offer

走啦 仲同公司講感情啊？

呢層睇你個行頭有幾大啦

近屋企價值=加5-10%人工

呢句真係最啱聽

唔好走 要對公司有感情

走呀，我叫你走呀

吓ching 冇聽時事台講，賺藍絲錢冇問題咩

咁都係
我嗰行唔撚驚

唔加俾你即係覺得你唔值依個價呀offer覺得你值先俾高人工你咋，邊邊睇得起你你自己心照啦，唔好以為打友誼波就係好人好姐，加果少少人工去留一個人才我相信普通一間公司唔會好大負擔，只係佢覺得你「唔」「撚」「值」「得」「加」「人」「工」，其實結論已經出左黎你可以繼續為一間睇低你能力既公司做嘢

重點係中資唔好做

打工問題一律建議辭職

同公務員宣誓一樣
自己諗

出現了
分民企黨企
仲冇九個正皮

cctoy 移民

依個時期仲有agent 挖人 証明香港經濟仲喺好景 冇連登仔講到咁差

邊度得出黎既結論係中資唔好做？你憑一己經驗就斷定全部中資唔好做，定大體已經有結論？

有閪人記得你咩
睇到自己咁撚大
個個都識你咩

邊行先